---
title: "Выпущена новая версия дополнения «Фото на документы»"
date: "2011-08-19"
---

Сегодня была выпущена новая версия дополнения для свободного графического редактора GIMP, позволяющего быстро изготавливать фотографии на документы.

Работа с новой версией показана в специально снятом демонстрационном видеоролике.

\[fve\]http://youtu.be/ctiAI\_deQzI\[/fve\]

Среди улучшений можно отметить:

- совершенно новый графический интерфейс;
- появление возможности добавлять новые форматы фотографий;
- множество новых форматов;
- размещение всплывающих окон строго по центру дисплея;
- полностью переписанный модуль печати с несколькими новыми форматами бумаги.

Впрочем, без ложки дёгтя не обошлось: в данный момент дополнение не может работать с нестабильной версией GIMP 2.7.x. Это одна из причин, по которым я решил присвоить ей статус **beta**, но основной причиной всё же является банальное отсутствие принтера и, соответственно, возможности протестировать дополнение в реальных условиях.

Если моё дополнение для GIMP вас заинтересовало, пользуйтесь им и обо всех найденных ошибках или идеях по улучшению функционала сообщайте по [электронной почте](mailto:zend.karabanov@gmail.com).

Веб-страница, с которой можно скачать дополнение, расположена по адресу [http://gimp-id-photo.ru/download.html](http://gimp-id-photo.ru/download.html "http://gimp-id-photo.ru/download.html").
